一碗麵好唔好食只需要試清湯就知

好似譚仔依啲唔叫辣就一定難食到仆街
枉班友仔以為自己食特辣好威威
辣根本唔係味覺係刺激
明知破壞緊你地嘅味蕾都仲食
仲越食越辣 無辣不歡
其實只係佢哋神經變弱
要食更辣先感受到
自以為係享受緊
其實食壞腦都未知

正皮：認同樓主 譚仔垃圾 食清湯就知碗麵咩料到

😡負皮：食辣萬歳 樓主三小辣都食唔到 辣殺

申利
我食過特辣 不過事後個胃唔舒服到 俾錢買難受

Push

同意

認同樓主

樓主快啲走呀

有一個譚仔阿姐負皮皮

絕對認同樓主，辣只會破壞神經

次次食親譚仔都肚屙

認同樓主譚仔正垃圾

咪係 班友仲傾得好開心 食咩湖辣 酸辣嗰啲 嗰麵完全用辣做主題

香港牛腩麵 雲吞麵仲好食 好食嗰啲個湯底 一飲就知熬左好耐 入曬味

辣不知幾正，不過譚仔果種辣的確垃圾，自己煮個出前一丁加辣油都好食過佢

牛腩河

少少辣其實我接受到 始終辣嘅刺激都提升到些許食欲 我反而想知成日成大辣特辣係咩心態 唔驚胃出事？

有時見到某啲YouTuber挑戰食辣 最終失敗 真係瘋狂恥笑笑

認同 好飲的湯頭完全想飲晒佢

負皮嗰啲可唔可以出嚟駁我 定還是駁唔到

上youtube search挑戰吃辣 好多笑片

食辣之後返唔到轉頭係因為味覺真係被破壞左

鍾意辣都唔得

冇話唔得 不過適可而止 否則好似#19所講咁

牛腩粗

只要有麻有辣
用過期牛肉 臭哂都冇人食得出

仲有唔同種類嘅麵供大家選擇 符合普羅大眾

係 啲麻辣打邊爐用慣cheap牛

譚仔比狗食

樓主食開狗屎

全部加類似一滴香嘅香料 勁重囗味又唔健康 所以香港師傅上去搵唔到食 要學佢地嗰套

你食譚仔特辣好威威

冇食譚仔2年

姐係食過好威威

樓主自己食唔到辣無啦啦燒到鐘意食辣都唔得

食過 覺得好難食咪唔食囉
譚仔開到周圍都係 食過好出奇啊

On9先食清湯

你自己胃功能差咋嘛

我冇話曬全部食辣嗰啲喎 你係咪食特嗰啲 不如你追下po先 唔好對號入座 有位就坐先得得

如果照你咁講, 啲四川人成日食麻辣米線， 印度人成日食咖哩， 咁條脷咪壞曬？

咁你話我做咩 撩錯交喎

所以個咩垃圾四川辣王踩踩點 成日覺得自己識食
算L數啦

樓主唔食得辣？

差唔多 重口味到 剩係享受自己嘅菜式 食其他菜式都加到好辣 破壞飲食文化

無話好唔好既，睇你賣咩食材啫。
譚仔呢啲用劣質凍肉就最適合配麻辣，蓋住個陣雪腥味。
廣東面多數用新鮮食材，就唔需要用辣，原本既鮮味已足夠。

認同 睇下佢啲失敗片樣衰到 睇完笑到我跌曬啲腸

講得好清楚出面餐廳嘅狀況

呢個我初中就知

認同但樓主食唔到三小辣係辣殺

認同你個理論
不過譚仔個清湯都唔係咁差姐 30幾40蚊一碗係咁上吓

強者

仆街睇錯 原來仲廢過我我

罰你今晚買碗牛腩雲吞麵同米線返屋企試一試 再上嚟答我

樓主係唔係10小辣都食唔到呀？

垃圾口表示無乜所謂
30蚊譚仔清湯去到6/70蚊嘅雲吞麵都係咁食
我要嘅係就腳，行到想食就食

踩踩點？

可能都係香港既生活習慣所逼 一個鐘頭食飯 到到排隊逼食垃圾

咁有時就唔係淨係食一隻味
最食辣咪食辣 想食清淡咪食清啲
講到好似成世人淨係食一樣野咁

我諗樓主係睇到我嗰post有感而發

要特登行出街去搵嘢食真係咪搞，行都唔想行

譚仔阿姐出現

鬥食得辣真係好戇㞗，又唔見你鬥食得鹹/鬥甜品食得甜？「嘩你嗰舊得20g糖呀？垃圾！我嗰舊百二g㗎」

少少辣就真係會好食咗，但係過咗火嗰啲都唔知自己食緊乜 美食都變劣食

我認同樓主，但我就係為左破壞味蕾先食三哥

你食厭未

自己唔係唔食得辣
不過食完辣之後食乜都無味 咁點解要咁追求所謂譚仔辣

係 食到好辣嗰啲根本痴線

用雞粉味精嗰啲食完feel到有無痰就知有冇用

勇者者

譚仔俾狗食

食乜都冇味

你有冇追post？我雖然係譚仔parttime但本身少食，可能一個月一兩次度

係 好多餐廳啲例湯 飮笫一啖就知

重有我係男

唔係去到冇味 係辣已經掩蓋其他嘅味道 咁點解要食咁辣

通常做飲食做耐咗都好少食返自己鋪
聞到陣譚仔味 唔會想嘔？

馬明

牛腩雲吞麵都睇邊間，有啲做得差既真係可以同譚仔無分別

啱 食到得返辣味 都唔知係享受定折磨

咁又唔會wo，唯獨係抹布嗰啲臭味次次收工即刻衝去洗手

食垃圾仲講求湯底

都係 有啲完全掛名粉麵店 但係啲廚房同譚仔一樣 阿姐全部一鳩樣 好難食 真係靠經驗搵食

廢話
一個女人身材好唔好，除晒佢衫就知

譚仔d化學辣

一條辣椒都冇

一諗起啲抹布咩都掂過

舌頭所感受到嘅，係甜酸苦鹹。
“辣”係刺激，係破壞細胞嘅熾熱感
“滑”觸感，係油脂包覆舌頭嘅感覺
花椒八角呢類提供嘅係香，而接受香呢樣嘢嘅，係嗅覺。

其實有好多味，都係靠嗅覺去感受
所以你病左鼻塞嘅時候，口淡淡就係咁解。

你其實由頭到尾都覺得自己岩矖
各人口味唔同就話人食辣唔知做乜
破壞味蕾係事實啊 但用呢個做論點既話 你大把野要反
酒又傷 牛又傷 過甜 過咸都係傷 杯麵又傷
咁都有得拎高地我真係覺得你好叻

但同意鬥辣係on9

利申 食泡菜都覺得辣

所以啲人自豪好食得辣 原來得啖笑

其實四川菜唔一定係辣，呢個只係我地對川菜既一個印象，四川人都唔係日日食麻辣米線，家常菜都可以好清淡。
正如廣東省出名做燒味，香港人都唔會日日食燒味一樣。

辣好似好主要都係因為刺激+熱
食冇問題，最睇唔起啲人覺得自己食得辣好威
根本就係佢唔怕熱+食到感覺差左

認同樓主

少少辣可以增鮮味

待登要特辣大辣係on9

湖南酸辣幾好喎

唔好意思阿各位 痾緊屎 好舒服 食得健康 痾得順暢 我享受下自己嘅時間 晏啲返

利申
唔好叫我po屎圖

on9 啲傻鳩用陣辣味kum哂啲味就話譚仔好好食

連食咩都要管 兒登仔重惡過共產黨

個個都知嘅都要讀food science?

茄湯先好味

食到出晒汗咁都唔知為乜

食過一次特辣
入嗰時冇問題
出去嗰時就真係俾火燒咁
真係感覺到成條直腸都著緊火咁
重要係一燒燒足兩三粒鐘

撈麵點睇

夠究係咪因為味蕾差咗先想愈食愈辣
學術討論 想知

垃圾先食譚仔依啲垃圾

渣ga

怕你老未
睇你食唔得辣就話人地胃口受唔住會造成傷害
你睇常識先再討論吓啦

好食嘅魚蛋粉買少見少

小弟以前食唔到辣 最多都係小辣
但有一日無啦啦好似一拳超人咁
無論幾辣都屌得贏
有時望住個四川辣王咁廢都夠膽話自己好食得辣
真係得啖笑
利申 次次屌兩個紅色辣雞麵都面不改容
不過食辣 真係好傷胃
依家都唔敢點食
除非有人出錢請我食

我覺得湯同麵係兩件事
要好食其實兩邊都要顧
是但一邊好味既多，但兩邊都好味既唔多

我冇食過譚仔都有十年
你咁講完好想試下

PS：好多食肆都鍾意月的過期食材翻煮俾客人食
咁有啲食材過咗期就會有陣酸或怪味
為咗要蓋過呢陣味，唔少食肆用大辣大鹹去吊味
咁食客自己食咗啲變壞咗嘅食物都唔知
奉勸大家少食重口味嘅食物
一來可以保護味蕾
二來可以知道食材新唔新鮮
同意樓主呀
請分享

適量嘅辣可以提升味蕾敏感度

同意，不過都改變唔到樓主係弱智仔呢個事實

有時食得辣都唔係好事黎

咁如果食凍嘅辣食物會點？

笑死

農米莊

雲吞面大地魚湯加韭黃

絕對零度是起點

話食辣會壞神經壞味蕾個堆人一定係弱智嘅
拿出你們的理據出來

同意樓主

其實辣係用黎遮住清湯唔夠鮮味依個缺點
你睇下蝗最撚鐘意食既小龍蝦就係例子

唔明食lat係咩心態
自古得窮嘅民族地方先會食重味嘢
因為冇餸食

而家個撚個食埋啲垃圾
仲覺得好玩 我真係屌哂佢哋老母

港式粉麵有冇邊間湯底好飲？好多都好似水咁
利申覺得九龍城黃明記吾錯

關唔關你事

認同

如果講起辣，我鐘意辣椒嘅辣味，港式/潮式辣椒油個種，但北方佬麻辣 就免啦..

以前跟過人食譚仔，叫左個麻辣十小辣，一食條脷就好似冇左知覺，痺痺地咁... 自此就冇再食過

譚仔/三哥 我都淨食清湯
純粹唔想食辣

利申食到辣 不過幾年冇食過呢2間嘢

鐘意食麻但唔鐘意食辣乜濟 譚仔食中辣算